想學好英文口語

冇乜機會講英文
有時一同人用英文講野就口疾疾
Help

讀報紙

－－－－－－－－－－－－－－－－－
投票：

【最後4日】全民票選十八區區議會主席與發言人－民主統戰部

冇意思 我唔係唔識讀
I want to practise English for daily conversation

你讀下先啦
識識識
你係未熟習點用呀

做咩姐你

如果你冇乜機會用英文
讀報係你最低成本嘅方法
下一步就可以自己寫文
邊寫邊讀出嚟
自己同自己講嘢
想像自己係Steve Jobs，試下根據報紙內容，整理完自己用英文present出嚟

睇美劇，
copy佢哋點樣講。

有睇開英文書
自言自語我成日都有
我要interaction同日常用語啊

咁唯有俾錢人做
好似啲有錢人細路咁

點解無意思
你讀嘅時候可以潛移默化啲language patterns, sentence structure etc. ，從而訓練到啲locals講英文嘅mindset

當然如果你真係想專注於informal conversations，我建議你可以讀novels or drama subtitles 但係報紙有informal同 formal language ，又有唔同主題夠多元化，俾你全面掌握同貫通到

又冇圈子有英文人 有錢多好

感覺好似純練pronunciation同fluency多
我讀文入唔到腦
次次讀完最後都係要重睇 正唔正常

讀嗰陣都要同時去理解!! 我諗你要首先有個意識係讀每隻字之前好快理解嗰個字/phrase/sentence一次先，跟住對應地apply verbal skills 如重輕音，速度 etc.

如果真係唔得，建議你讀每一段前skim咗一次先，諗段落結構/大意又得

當然，聽多啲英文都好重要，可能自己一直讀錯都唔知

參加吓啲鬼佬攪嘅社團(Society)。巴打有咩興趣？

人地想學傾計口語你叫人讀報紙寫野做咩

如果你唔敢講
你係要逼自己聽多啲同講多啲
如果金錢許可
去參加啲興趣班 必需要你講英文
好似去啲鬼佬gym之類
自己喺屋企睇下劇睇下電影youtube片
睇得多聽得多
學下佢地咁講 就算唔刻意其實都會有個印象喺腦
一開頭睇中文字幕
之後睇英文字幕
再之後試下唔睇字幕
我覺得咁有用
你可以參考下嘅

Classical music
French影相 畫畫etc 喺邊到搵？

興趣班用英文啊
睇戲睇片都係with or without eng subtitles
但有時覺得得input冇output咁

自己對住鏡自己講，題目可以係新聞內容or, 平日生活瑣碎事

電視劇本?
不過好難搵，你可以跟住電視劇，佢講一句，你講一句;特別留意問句，記住人地咁樣問的話，你要點樣答。

我諗要講好英文要由寫到句子同讀得通順做起

你法文學到咩程度？

想學好口語，咪睇下劇
包用到係日常生活

而家好少寫野 剩係寫垃圾essay
少左好多active vocab
Beginner level咋

睇劇唔夠踏實真實

而家96台禮拜一二有EllenShow
禮拜三五有James Corden
呢類先係真正溝通對話